利物浦敗給自己！高普太固執 歐冠盃決賽教訓重演

利物浦終究還是墜下了神壇，在1-2不敵曼城之後，紅軍9連勝的紀錄作古，新賽季聯賽不敗的神蹟也成為了過往雲煙。收起鋒芒的利物浦在賽場上瞬間失去了往日的銳利，而當高普的搖滾足球丟失了「快」的精髓之後，紅軍漸漸淪為配角，體驗了被曼城支配的恐懼。

先來看看利物浦此役的正選，法明奴、文尼和沙拿領銜三叉戟，身後則是韋拿杜姆、軒達臣和米拿一字排開的三中場體系，兩位小將阿諾特和羅拔臣鎮守兩邊，雲迪積克與洛夫雲組成中堅搭檔，門將則是6700萬鎊引進的巴西國門艾利臣。利物浦令對手最為頭疼的莫過於中場令人窒息的壓迫和攔截後瞬間發起反擊，利用鋒線上的三匹快馬完成一擊致命。不過，利物浦此役卻丟失了這一殺手鐧，中場羸弱的出球能力以及鋒線三叉較深的回撤讓利物浦的血刃變得不再鋒利。

米拿、軒達臣和韋拿杜姆三人都屬於攔截能力極強，善於和對手進行身體對抗的角色，而在這方面，利物浦也的確佔據了一定的優勢。然而，這三位工兵型的中場讓利物浦的進攻大減價扣，他們很難為三叉戟輸送出威脅球，尤其是直戳對手要害的直傳。除了軒達臣送出過1次關鍵傳球之外，米拿和韋拿杜姆都是可憐的0。這樣的中場配置想要驅動紅軍無堅不摧的三叉戟，無疑是天方夜譚。隨之而來的，還有利物浦此役頻頻的失誤，進攻失去章法和創造力，令人心血澎湃的快打旋風也很難見到蹤影。

在上輪對陣阿仙奴的比賽中，高普讓「瑞士美斯」沙基利擔任中場，他拿球擺脫的能力和後插上的得分能力攪亂了阿仙奴體系的同時，也激活了紅軍的進攻。面對攻勢強大的曼城，高普放棄了一定的進攻，將重點放在了防守上，或者直白點說便是高普「慫」了。法明奴、文尼和沙拿回撤太多，這讓紅軍的進攻威脅下降不少，此役這三位紅軍尖刀獲得的射門機會屈指可數便證明了這一點。右閘阿諾特在上季對陣曼聯時便被打爆，此役又成為了曼城的送分點，洛夫雲不夠穩定的缺點也被暴露無遺。

利物浦此役敗了，與其說敗給了曼城，不如說高普敗給了自己。在這種決賽般的強強對話中，高普收起了利物浦的鋒芒，進攻不再銳利，中場缺少創造力，而防線的不穩定因素也在曼城的狂攻之下爆發，用自己的弱項來抵抗曼城的強項，利物浦此役嚐到新賽季聯賽首敗便不難理解。

利物浦此役的失敗不禁令人想起了上季負於皇馬的歐冠盃決賽，高普當時的排兵佈陣除了門將之外，其他位置與此役完全相同。這兩場比賽的相同之處都是利物浦輸了，並且輸得毫無脾氣，紅軍將不太穩健的防守體系暴露在對手的槍林彈雨之下，並且收起了自己最擅長也最犀利的尖刀。這兩場失利都與高普固執的排兵佈陣以及戰術決策有著冠，紅軍在這兩場比賽中踢得如同「四不像」，攻防都沒能達到預期的效果。

而此役輸給曼城比賽，幾乎就是歐冠盃決賽負於皇馬那一幕的重演。如果再給高普一次機會，或許他也會拉開架勢和皇馬、曼城來一次痛快的對攻吧！

如何才是成功擊敗利物浦?

坐這山望那山，結果一事無成

利記不嬲喜歡自爆

今年拎唔到 痢撚會唔會谷爆

真利撚一定睇開曬，又唔係第一次谷爆

守輸左就話唔攻 攻輸左就話唔守 呢d 結果論係人都識講啦 係勁就踢前講要攻定要守 講中左先叫勁

on9輸之前又吹到乜咁

輸一場就講到人地做乜都錯